<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活日志 on Zexun Luo | 罗泽勋</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in 生活日志 on Zexun Luo | 罗泽勋</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Nov 2021 00:46:27 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/blog/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>文非加粗描红不能读也？</title>
      <link>/blog/2021-11-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:46:27 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-11-16/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>刚刚一口气读完了一本小说《天黑以后》。我特别喜欢这样的阅读方式，从头读到尾，酣畅淋漓。然而每当我稍读到稍有蕴意或难懂的文字时，下方便被画了&quot;重点&quot;！这种感觉就像是品尝佳肴时一口吃到了苍蝇！想起了益辉的<a href="https://yihui.org/cn/2018/11/moron-readers/">文非加粗描红不能读也？</a> 奈何,连纸质书也要沦陷了吗？</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>年轻人要多做事啊</title>
      <link>/blog/2021-11-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 20:50:29 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-11-14/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>还在想什么呢？不创造价值，谈什么需求？果然还是要马上行动起来！</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>火车驶向云外，梦安魂于九霄</title>
      <link>/blog/2021-9-28/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 12:56:24 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-9-28/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<blockquote>
<p>——趙子健</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我那些残梦 灵异九霄<br>
徒忙漫奋斗 满目沧桑<br>
在滑翔之后 完美坠落<br>
在四维宇宙 炫目遨游</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>我那些烂曲 流窜九州<br>
云游魂飞奏 音愤符吼<br>
在宿命身后 不停挥手<br>
视死如归仇 毫无保留</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>黑色的不是夜晚<br>
是漫长的孤单<br>
看脚下一片黑暗<br>
望头顶星光璀璨<br>
叹世万物皆可盼<br>
唯真爱最短暂<br>
失去的永不复返<br>
世守恒而今倍还</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<blockquote>
<p>摇旗呐喊的热情<br>
携光阴渐远去<br>
人世间悲喜烂剧<br>
昼夜轮播不停<br>
纷飞的滥情男女<br>
情仇爱恨别离<br>
一代人终将老去<br>
但总有人正年轻</p>
</blockquote>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>你吃了吗</title>
      <link>/blog/2021-9-23/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 18:30:58 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-9-23/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>前些天中秋假期，我和几个朋友出去玩。泡温泉的时候，一位久未见面的朋友一针见血地指出我胖了好多！</p>
<p>是啊，以前我还是挺瘦的，从去年疫情在家开始，体重就压抑不住狂涨了，一直心念的减肥计划也没怎么实施。</p>
<p>即便如此，我还是要说，其实我对吃并无多大兴趣。可能我真得了厌食症。我曾和一位朋友讨论过，饥饿是一种怎样的感觉，因为那时我单知道饿了，肚子会咕咕叫，但别的反应却是没有。后来我才知道，肚子饿了，会全身乏力，还会明显感觉到胃在“造反”。</p>
<p>无论如何，这终究是不对的。我们不能只盯着自己的盘子，我们得关心粮食和蔬菜，关心别人的胃口。“客从远方来，遗我双鲤鱼，中有尺素书，长跪读素书，书中意如何？上言加餐饭，下言长相思。”</p>
<p>在这方面我算是糟透了吧，很多时候我都在思考和朋友的关系。我QQ空间还留着一个留言，那时初中我同桌对我说，我一个朋友也没有，因为我总欺负她。〒▽〒</p>
<p>其实我也有一肚子“愿君勉强多饭之”，但是话到嘴边，无处说，无法说。这就是生活的无奈吧。</p>
<p>努力加餐，勿念之！</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>神的旨意</title>
      <link>/blog/2021-8-9/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 13:16:30 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-8-9/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>神啊<br>
全知全能的神啊<br>
请你告诉我<br>
哪里需要我<br>
我要到哪里去<br>
怎样才能给他人带来快乐？</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>文字vs动画</title>
      <link>/blog/2021-7-29/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 06:09:09 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-7-29/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>在我看来，在小说故事的表现能力上看，动画是优于文字的，而影视则是最末。为什么是这样？我举个例子。这个例子关于小说《绿山墙的安妮》和动画《红发少女安妮》。（没看过的朋友一定要去看哦）</p>
<p>在我看完动画之后，深受触动，想找原小说继续看。因为原著作者是加拿大作家，语言不通，我只好找来翻译版本。但是看了一段，感觉和自己预期落差很大。举个典型的例子，故事中的安妮给那个苹果树大道取名，在小说翻译版本中，有译为”白色的欢乐之路”的、也有译为“喜悦雪路”、“愉悦之路”等等，贝瑞家的池塘，有译为“阳光水湖”、“闪光小湖”等等。这样的文字，不但让人难以理解、更不能让人产生“内心颤动”的感觉。而在动画中，它们被译为“喜悦的银白色长廊”、“波光粼粼之湖”。“喜悦的银白色长廊”、“波光粼粼之湖”显然更具备画面感，也更容易让人理解安妮的形象。那为什么会产生这样的差距呢？是那些小说里翻译家的水平比不上动画里的汉译组吗？</p>
<p>我认为不是，问题出于文字和动画表现能力的差异上。文字描述更难让人发挥想象力，那些小说的翻译家，他们难以想象那个画面，自然就更难表达出来。而动画里不同，简单勾勒的线条、鲜明的色彩，朦胧的画面和丰富的想象力在人的脑海里迸发，所以“喜悦的银白色长廊”和“波光粼粼之湖”的出现也不足为奇了。</p>
<p>当然了，如何要考虑细枝末节的话，先前的结论就存在争议了。比如说恰当的文字描述和糟糕的动画效果。恰倒好处的文字的表现力并不见得比动画弱，而现在那些精美程度可以和影视剧相较高下的动画，也不见得给人多大的想象空间，影视剧就不提了，我认为它们扼杀了人类的想象力。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>普天同庆</title>
      <link>/blog/2021-7-14/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 21:41:38 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-7-14/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今天突然发现 Github 能直连了，普天同庆！某部终于放弃 DNS 污染的<del>肮脏</del>高超手段了吗。我一直在想，国内互联网行业依赖国外技术如此严重，还一直在打压国外的开源平台。这不，华为被封杀就着急了。要是哪一天，M 国政府也对开源下手，比如禁止我们使用“他们的”开源技术，那我们怎么办？自己玩吗？怕不是要回到盘古开天的远古时代。开源是人类的财富，无法想象当它被政治正确的后果。比如 Linux，没有它的话，现在那些所谓“国产”操作系统不是个笑话吗？手机、电脑全部阵亡。我们还有其他选择吗？别忘了，我们多少人用的还是盗版 Windows。</p>
<p>以前我很好奇，为何我们国家没有去攻克这些技术。现在才知道，我们在忙着“保密”。真是笑死我了，学习“国外”技术的心得分享也被“保密”了（亲眼所见、亲耳所闻）。真是怪了，我们一边使用别人开源出来的技术架构，在上面搭积木，一边对开源如临大敌。最近“国产化”呼声甚高，但是有些人似乎不理解现状,并不是躺坐在沙发上，拍拍脑袋，对着手下喊几句口号就能实现的。</p>
<p>好了，吐槽也完了，说说对自己的影响吧。最近我一直在考虑网站备案的问题，lzxqaq.com 域名备案一直被我拖着，原因是我非常抗拒备案强制要求在网站页脚加上备案号，还链接到什么地方。这不仅丑陋，而且容易让我联想到，中国古代的墨刑（在犯人的脸上或额头上刺字，作为受刑人的标志）。</p>
<p>现在 Github 可以访问了，我打算把本网站迁回 Github，原本挂在华为服务器上的 lzxqaq.top，我也打算撤销备案了。省的以后麻烦，还可以还节省了一笔服务器费用。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>《球场快乐指南》</title>
      <link>/blog/2021-7-10-2/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 21:27:45 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-7-10-2/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>前段时间，我又有了新的伙伴——小橙！</p>
<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/lzxqaq/jsdelivr@master/image/2021-7-10/3.jpg" alt="小橙"></p>
<p>它还转过去了。别看它背面黑不溜秋的，头顶却长着一撮橙色的头发。而且它可是有着不少巧妙的设计，顶部有开口可以放羽毛球拍，夹层刚好可以放我 13 寸的 matebook。身材不大不小刚刚好。</p>
<p>这张图片是我今天打球去早了，等人的时候给它拍的。也有一段时间没和我的高中伙伴打球了，时间改变了许多事，唯独没变的是，他还记着提醒我不要忘记场地和时间！是的，以前我是一个“咕咕咕”，还是那种“你觉得我会鸽，然后我还真的鸽了……”。</p>
<p>回到今天的主题，羽毛球是一项老少咸宜的运动，不仅能强身健体，还可以和朋友放松交流，而且还能减肥～接下来就聊聊我和羽毛球的一些有趣过往。</p>
<p>我从高一开始接触羽毛球，那时候，学校羽毛球场特别多，但玩的人也特别多。所以每当放学铃声响起的时候，都要“biu”的一声，冲出教室，去到球场上占着。当时，教学楼外就有几个球场，那就是我们的主战场，我们从教室的窗户上可以轻易地看到下面球场的情况。虽然是室外的场地，有时候也会受到风的影响，不过我们也没那么多讲究，一伙人打着玩。那会，我算是球场熟面孔了。去到那里不管有没有认识的，能加队就一起玩了。我还记得一个初中部的小伙子。时常找我搭伙加双打。虽然那会技术上没什么长进，但就很快乐。后来分班了，我发现新同学里有两位（开头所说高中伙伴便是其一）打羽毛球很厉害，我觉得很酷，就经常和他们打球，边打边学，很有意思。</p>
<p>羽毛球让我结识了许多朋友，在他们身上，在羽毛球这项运动上，我也学到许多东西。特别记得，我的第一位羽毛球老师，他在第一节课里，言行身教地教我们羽毛球必须遵守的原则和羽毛球必胜诀窍。前者是：尊重你的对手、尊重这项运动，后者是找到并针对对手的弱点。</p>
<p>这是一个数十年球场经验的前辈总结出来的道理，开始我以为这很简单，慢慢的，我很庆幸曾受过他的教导。为了让前辈的球场哲学让更多的人知晓，我在前辈的基础上编写了《球场快乐指南》，望与诸君共勉。</p>
<h2 id="球场快乐指南">《球场快乐指南》</h2>
<ul>
<li>（强制）尊重你的对手</li>
<li>（强制）尊重该运动</li>
<li>（建议）对手亦好友，且行且珍惜。</li>
</ul>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>莓莓酸奶冰</title>
      <link>/blog/2021-7-10/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 20:10:36 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-7-10/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>前段时间，我决定自制一些饮品，为这沉闷而又炽热的夏日增添一些色彩。说做就做，先看成品。</p>
<h3 id="1莓莓酸奶冰不可描述的食物">1.莓莓酸奶冰(<del>不可描述的食物</del>)</h3>
<p>材料：草莓、蓝莓、金桔柠檬、鲜牛奶</p>
<p>灵感源自《明日之后》的草莓酸奶冰（草莓、蜂蜜、牛奶、冰块），我用鲜牛奶替代了酸奶，
加了蓝莓，没有蜂蜜，最黑暗的是，为了添加酸的味道，我加了金桔柠檬……好家伙，酸中带苦。还有，原本刚做好的时候还是挺好看的，结果我拿去冰冻之后，
成了这个样子……</p>
<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/lzxqaq/jsdelivr@master/image/2021-7-10/0.jpg" alt="莓莓酸奶冰"></p>
<h3 id="2草莓奶昔">2.草莓奶昔</h3>
<p>材料：草莓、鲜牛奶</p>
<p>有了上面的教训，这次终于正常点了。美中不足的是草莓籽太多了，而且甜度不够，还感觉有些稠（可能因为没加水）。</p>
<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/lzxqaq/jsdelivr@master/image/2021-7-10/1.jpg" alt="草莓奶昔"></p>
<p>3.火龙果奶昔</p>
<p>材料：火龙果、鲜牛奶</p>
<p>这个也是拿去冷冻之后的样子，喝起来味道有些古怪，这个搭配要再斟酌斟酌……</p>
<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/lzxqaq/jsdelivr@master/image/2021-7-10/2.jpg" alt="火龙果奶昔"></p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>瞎嚷嚷</title>
      <link>/blog/2021-7-7/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 01:10:46 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-7-7/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>最近到处都可以看到中国共产党建党100周年的口号标语，本来这些和我一个<del>吃瓜</del>群众毫无关系，但是今天在单位被拉去凑人头参加活动。完了憋不住，想来这里嚷嚷两句。</p>
<p>参加的活动是玩得很开心，领导的讲话也很振奋人心。但我总觉得哪里不对。噢，原来是没听到习大大的“不忘初心，牢记使命”。不对啊，现在不兴喊这个了吗？我赶紧翻了翻《中国共产党宣言》，不看不知道，一看吓一跳。上面怎么写着马云、马化腾的名字，是因为他们去中南海议政了吗？啊，怎么还有我的名字！我只是一个工地搬砖的，可不敢写在上面污人眼睛啊。赶紧擦了擦。噢，原来是看错了，上面写的是“资本家”和“无产阶级”……哎，眼睛蒙得太厉害了。</p>
<p>另外，说一个最近的倒霉事。因为我发现最近 Github Pages 经常打不开（本网站就挂在上面），考虑到最近的政治趋势，国内封杀国外资源是迟早的事，所以趁着华为云 618 活动，我买了一年云对象存储服务。但是，用它之后访问资源的速度居然比不过免费的 Github + jsDriver ！除非我再来一个 CDN 加速服务，但是这个高昂的价格劝退了我。还好，我的服务器还有两年优惠期，还能撑一撑。</p>
<blockquote>
<p>“华为牛掰！支持华为！华为万岁！支持国产！”</p>
<p>“你买华为什么东西了，用脚支持吗？这样喊两句，华为的东西能便宜点吗？没有你瞎嚷嚷啥呢！”</p>
</blockquote>
<p>PS:我目前使用的所有云产品都是“中华有为”的，仅仅是因为性价比的缘故，亦如大多国企、事业单位使用“美帝良心想”一样。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>罗小黑和罗小白</title>
      <link>/blog/2021-7-3/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 08:38:33 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-7-3/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>小黑是我的雨伞。前段时间，小黑同学不见了。当我意识到这点的时候，它已经从我的世界上消失了，我怎么也找不到它。在它不见的那段时间里，我很伤心，然后就有了——大黑。直到两个星期之后，它就那么突然地出现在我的面前。原来，它在我背包里……很好，我的战友，又回来了。</p>
<p>小白是我家的新成员——一只白色的宠物狗。第一次和它见面时，它就往我身上扑。我看它身上脏兮兮的，而我穿着白衣服，但犹豫了一下，还是没有躲开。它很聪明，非常爱玩。不过我爸妈不怎么喜欢它，因为它经常会在房间里大小便（这可能是因为没人管它）。在多数时间里，它总趴在地上发呆，而且它的姿势有些奇特，要么是两手前伸搭在门沿，头枕在手上，要么像乌龟那样，四肢伸开，头侧在一边。每当有客人来的时候，它就很兴奋，到处瞎跑，往人身上扑。没人搭理它的时候，它就自个趴着发呆。不过它不喜欢自己待着，每次我回家的时候，它总会来我房间。我看电脑的时候，它在旁边趴着；我睡觉的时候，它也在旁边趴着。哎，也不知道你的家人是否尚在，是否挂念着你。</p>
<p>说说近况，这周回家，我妈说我胖了好多。这句话很少见，但确实我也感觉到最近胖了不少。究其原因，一是饮食问题，二是缺少运动，二者关系密切。变胖原因一：自从上次我哥过来看我，给我带来了一个小冰箱、一个电磁炉和一些厨具，我自以为可以在厨房里大展拳脚了，结果真是一言难尽。从买菜、下厨到清洁收拾，花费的时间比较多，更关键的是，做出来的味道效果不太理想，这就很打击。而且因为买菜（特别是肉类）不好买太少，所以经常是：好不容易做出来的，含着泪也要吃完（肥胖++）……变胖原因二：晚上忙完厨房的时候，已经身心疲惫了。这个时候，运动的事情只能妥协了。</p>
<p>近期计划：</p>
<ul>
<li>
<p>尽量减少厨房事务，认清事实，以后闲下来的时候再好好学厨艺吧！</p>
</li>
<li>
<p>坚持运动，每天至少半小时。</p>
</li>
<li>
<p>茶艺计划。是的，厨艺不行转投茶艺～计划学着做一些果汁、柠檬茶、奶茶之类的。结果估计在下一篇文章见晓。期待^_^</p>
</li>
<li>
<p>时间管理。保证每天足够的代码实践啊（着急：），以后还要加上阅读的时间。我没有时间了！</p>
</li>
</ul>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>做咩啊</title>
      <link>/blog/2021-6-12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:38:48 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-6-12/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>“嗰個人嘅樣好怪啊”<br>
“我都見到，好似隻狗咁哦”</p>
</blockquote>
<p>刚刚做了个噩梦，梦到火烧到了脚，但是眼睛却怎么也挣不开，慌张之时我在心头默念：“我一定要醒来”，两下之后，眼睛猛地睁开了。只见墙上映着一道微弱的光，忽闪忽闪。</p>
<p>字数有点少了不好看，那就拿来凑个数吧，<a href="https://yihui.org/cn/2005/01/20-13-00/">《人生啊，就是这么无常……》</a></p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>网站搭建一二事</title>
      <link>/blog/2021-6-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 13:39:39 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-6-10/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>“30°C，依旧是骑着 BWM 上班的一天，虽然它是山寨的，虽然兜里只有十块钱，但听着周杰伦的《超人不会飞》，就感觉自己也超屌的~”</p>
</blockquote>
<p>前两天在哔哩哔哩投了两个<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dQ4y197C8">视频</a>，其中一个是关于网站搭建的。这个视频从计划到完成耗时两周（其实实际动手只花了两天），再次验证了计划在脑海里没有行动，就永远是空想。</p>
<p>其实今年一月初我也做过这样的<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1ha4y1n7Zs">视频</a>，当时主要是自己搭建网站的操作演示，因为用的环境是 Linux ，可能不适合大众。那个视频的播放量也是挺少，远没有我当时另一个介绍 Manjaro 的视频高（估计大多数人是冲着视频配图来的，后来我把视频删了）。</p>
<p>为什么我对这件事这么热衷呢？其实我做完第一期视频之后，就不打算再续作了，但<a href="http://lzxqaq.top/blog/2021-5-4/">前段时间</a>我意外发现本站一个读者，看到我那些个教程，也跟着搭网站，甚至把我的网站源码也复制过去了（其实我最初也是这么干的）。不过因为我把原主题改得乱七八糟了，可能会对他搭建网站造成一定的影响，所以我把自己网站整理之后给他发了一个邮件致歉，同时也给出了修改后的<a href="https://gitee.com/lzxqaq/demosite.git">示例网站</a>。也正是这个读者激发了我创作第二期教程的动力，不过现在看来效果依旧不好啊。</p>
<p>实际上，我不仅写了文章，投了视频，还向身边的一些朋友推荐过，但是可惜的是并没有人感兴趣。可能也是自己太急功近利了些。是的，我做这些是有目的的。它来源于我脑海里的一个想法，不过目前尚没有实现的条件，就不说出来惊扰大家了。（<del>读者还没有几个，你瞎操啥心</del>）。</p>
<p>是吧，现在自己最大的问题就是太沉不住气了，还是要脚踏实地做事啊。唉，自己的话影响力不高，那就借用<a href="https://yihui.org">益辉</a>他老人家的话结尾吧：“我不和没有个人主页的人说话”。</p>
<blockquote>
<p>益辉：“我没有说过，别瞎说，别赖我！”<br>
我：“我说你有你就有！”</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>只爱陌生人</title>
      <link>/blog/2021-5-25/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 23:32:47 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-5-25/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>我的天空 为何挂满 湿的泪<br>
我的天空 为何总 灰的脸<br>
《天空》</p>
</blockquote>
<p>今天看到王菲的一张专辑，名叫《只爱陌生人》，感觉很有意思。</p>
<p>时间总是悄悄溜走，写上篇文章的情形还历历在目，恍惚昨日。</p>
<p>先说一下我的近况吧。也许是这些日里都没有好好睡午觉，今天中午趴在桌子睡了一阵，起来瞬间感觉头似千斤重，整个下午都昏昏沉沉，脑袋隐隐作痛。所以一下班我就早早走了，也不知道领导有没有记到小本本上。</p>
<p>回到住处，煮些东西，吃完就听着音乐躺下睡了。然而终究思绪万千，难梦难醒。约莫一个小时，还是觉得头痛难忍，于是就决定去附近的篮球场打会球。最近我每天都会去那里打球，好像哪天不去，这一天都过得不真实。不过今天确实有些晚了，平时在那儿玩闹的小孩都不见了踪影。于是我只能压低声音投球，免得扰人清梦。</p>
<p>最后说一下近期的计划吧。首先就是好好上班了（生活所迫啊），然后多交一些朋友（长期目标），最后，把我手头上做的事情做完。最近我有个想法，把大学几年里做过的、尚有意义的东西，整理出来。说来也是惭愧啊，从大一的第一个控制台程序，到最后的毕业设计项目，都不尽如意。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>《一小时人生》</title>
      <link>/blog/2021-5-9-2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 10:34:35 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-5-9-2/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>一小时，体验人生百态。</p>
<p>最近在玩一款名叫《一小时人生》的游戏，国内手机移植版名为&quot;希望之村&quot;，有兴趣可以查查这游戏的来历，很有意思。作为一个游戏老玩家，我玩过很多游戏，但说让我印象深刻的还是要提到它。</p>
<p>首先介绍一下游戏基本的设定。《一小时人生》，游戏开始，玩家将会以“夏娃”（成年女性，开创者）或者“婴儿”（幼年期无生存能力，必须由他人抚养）的身份诞生在一个原始世界，成年女性会在某个不确定的时间诞生“婴儿”，在老年的时候就会失去生育能力。在游戏里，玩家每分钟会成长一岁，最高寿命为60岁，期间可能会因为饥饿、野兽袭击或疾病等原因致死而结束游戏。</p>
<p>既然说人生百态，目标不同，那这人生的玩法就很多了，具体怎么玩我就不多说了，有兴趣可以自行体验。下面分享一些我在游戏中遇到的趣事。（注：下列故事出现的人物称呼均为游戏中玩家关系）。</p>
<h3 id="一">一</h3>
<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/lzxqaq/jsdelivr@master/image/2021-5-9-2/2.jpg" alt="img"></p>
<p>这张图片的背景是：我作为夏娃的儿子诞生，能下地走路独自进食后，我便开始忙于生计，制造各种农具，种植果树。但因为环境恶劣，也或许是能力不足的缘故，随着人口的增多，我的兄弟姐妹在接下来的几次饥荒中丧生，母亲也化为了白骨。时间流逝，我渐渐意识到，这个世界仅剩我一人，在我死后这个世界便再也没有人记得曾有过这样一个家族，我的工作也便没有了价值。于是我放弃了工作，靠着附近的野果度日。最后，白发苍苍的我，忍受了漫长的孤寂，站在母亲的白骨前，等待死亡（我连埋葬都不会）……</p>
<h3 id="二">二</h3>
<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/lzxqaq/jsdelivr@master/image/2021-5-9-2/7.jpg" alt="img"></p>
<p>为了免受饥饿的困扰，我刻意到人少的地方作为夏娃诞生，苦练种植技术。当积累了足够经验后，因饥荒而导致种族灭绝的情况已经得到改善。然而环境探索和资源采集的过程中，自己或亲人时常被野兽袭击，因为缺乏医疗手段，鲜活的生命转瞬便消失在眼前。于是，我决定奋起反抗，用武器与热血对抗大自然的冰冷。同时也考虑到整个家族的生存大计，我选择在农业发展到一定阶段，自己也不能为家族创造更多价值的时候，拿起早已准备好的武器，向大自然最凶恶的野兽-巨熊，发起挑战！但即使是青壮年面对野兽，也需要足够多的勇气与体魄，更何况垂垂老矣的我，结局不言而喻……</p>
<h3 id="三">三</h3>
<p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/lzxqaq/jsdelivr@master/image//2021-5-9-2/6.jpg" alt="img">
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/lzxqaq/jsdelivr@master/image/2021-5-9-2/8.jpg" alt="img"></p>
<p>这是一个情节复杂，值得思考的故事，光看图片可能不能理解，且听我细细讲来。</p>
<p>这一世我作为夏娃的女儿诞生，但当我睁开眼之后，便吓出一身冷汗！原来我诞生在一个香蕉地，附近有一地的香蕉皮，在旁边还有一位刚能走动的姐姐（她也是一位传奇人物，后面会讲述她的故事）。</p>
<p>显然，这位母亲是一位流浪者，俗称香蕉人，即到处流浪，靠食野果为生。她的生平经历，我无从得知，她的所思所感，我亦无暇顾及。只知道她在我诞生后便放弃了自己的生命，是姐姐靠采摘附近的香蕉把我养大。但是资源终究会消耗完，这样的生活注定不能长久，我们不能让后代延续这样的悲剧。于是，我和姐姐同时做了一个决定，离开这里！我们相约到一个合适的地方共建家园，但是，显然幸运女神没有怜顾我们，我们迷路分离了。这也是流浪者后代的悲剧，在野外恶劣环境下，没有路引，迷失是注定的命运。</p>
<p>令我宽慰的是，在分开不远处我便找到一个环境不错的地方，同时找到了一些珍稀的果树——覆盘子，这也算是不幸中的万幸。于是我就地开展工作，开启了农耕时代。忙碌一生之后，我凭借附近的丰富资源，建立了一片果园，可以维持后代一定人口的生计。</p>
<p>然而，这看似美好的结局，其中的经历却骇人听闻。</p>
<p>看回第一张照片，我的三位儿子全部饿死，而其中一位，更是我亲手杀死。是的，我是那刽子手，但假如重来一次，我可能还是会作出同样的选择。在那时，我正全身心投入果园的建设之中，然而果园尚无产出，附近的野果资源却已经消耗殆尽了，饥荒迫在眉睫。这时，他诞生了。当然，我可以带着他离开这里，和我的母亲一样，去当一段时间的流浪者、香蕉人。但是，饥荒不会与你讲述人间的伦理道德，它会在到来的一瞬间夺取整个家族的命脉，让整个家族从此分崩离析，尸横遍野。于是，我把他放在了野外，加紧投身果园的工作中……</p>
<p>这仅仅只是一次饥荒的缩影，在我的众多儿女，只有一位能颐养天年，长寿而死（图二死于年老者，她也肩起繁衍大任，延续了家族的命脉），其余大都死于饥荒的侵袭。在这些死于饥荒的人中，有一位令我心中有愧，不得不提。他诞生之时，同样面临着饥饿的局面。在我准备再当一次刽子手时，我在他眼中看到了生命的执着。于是，我对他说，“以后要努力工作”，他被留下了。后来，他造农具，搜集资源，忙活一生，最后年迈时饥饿而死，而死前的遗言是：“娘养了我，已经报答完了……”。</p>
<p>我终究还是免不了归于尘土，是非对错对我来说已无半毫关系，只留在历史长河中成为后人评判的谈资。但令我感动的是，在我故去之后，我那位女儿在晚年时，仍纪念着我，拜托她的子孙帮我立碑……</p>
<p>历史人物终究受限于时代背景，从而带上了一些悲剧色彩，我那位传奇的姐姐也不外如是。在那些年里，我一直放不下寻找姐姐的执念。到了晚年的时候，子孙已经可以肩负大任，果园也已经健康运作，我交代完工作后，便开始在四周扩散寻找。一天，儿子突然跟我说，“带上吃的，快跟我来”。我跟着他，穿过一片没有食物资源的“生命禁区”，来到了他口中所说的“遗迹”。那里是一个荒废的营地，种植着稀少衰败的果树，四周散落着破旧的农具，以及大量的狩猎工具。地上还有一具白骨，儿子很高兴，他说可以狩猎了。而我却顿时眼中泛泪，说：“这是我姐姐建造的家，地上的是你表哥“。是的，凭借对血脉的感应，我认出了那一具白骨是姐姐的儿子，这荒废的营地就是姐姐建造的家园。虽然我没有亲眼所见，但这里发生的一幕，我却感到无比熟悉……回顾姐姐的一生，为了延续生命，她乐观、执着、坚强，面对恶劣的生存环境，她走向了一条不一样的道路——狩猎。她也许比我更具智慧与勇气，但命运没有眷顾她……</p>
<h3 id="未完待续">未完待续</h3>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>打脸</title>
      <link>/blog/2021-5-9/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:53:14 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-5-9/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>现在是 5 月 9 日 12 时 55 分。刚刚十一点左右回到住处，躺了一会，发现肚子不太舒服。不知道是刚吃的香辣鸡肉卷的锅，还是奶茶太冰的原因，或者是今天坐七八个小时公交影响。不过不管是哪个原因，经过慎重考虑（？），本人郑重立 flag：</p>
<ul>
<li>奶茶少冰</li>
<li>拒绝某汉堡店</li>
<li>不再吃辣</li>
</ul>
<p>想到这里，不由地想起前面写的一篇文章，<a href="../2020-12-15">《追》</a>。哈哈哈，开篇的信誓旦旦，现在竟成了赤裸裸的打脸现场。难搞。</p>
<p>人生就是不断打脸的过程，下一秒的我，可长点记性吧。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>失眠</title>
      <link>/blog/2021-5-5/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 23:53:33 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-5-5/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>从明天开始，做一个幸福的人<br>
喂马、劈柴，周游世界<br>
从明天开始，关心粮食和蔬菜<br>
《面朝大海，春暖花开》</p>
</blockquote>
<p>我刚刚躺在床上胡思乱想的时候，脑海里冒出一些东西。</p>
<p>我终于意识到为何对这房子墙壁的粉刷配色感到熟悉了。是它，《Dark Season》。这个电影多次出现用小孩做残忍实验的片段，所用密闭房间就和我的房间很像。有点慌，怎么办，窗户那边一直传来莫名响动。我要不要睁开眼看一看？</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>新生活</title>
      <link>/blog/2021-5-4/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 23:08:53 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-5-4/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>很长一段时间没来更新了，这期间并非无事可写，而是诸多事宜终究只能留于心底，随时光消散。</p>
<p>值得一提的是，前段时间突然发现我 Github 帐号多了一个粉丝，这可是一件稀奇事。查探一番后，惊讶的发现，他也在使用 hugo-ivy 这个主题搭建博客。原来，他应该是看到我那篇完成了一半的<a href="https://lzxqaq.com/post/2021-1-2/">博客搭建教程</a>（现在补充完整了）……真是尴尬，我当时只写了个大概，然后就直接鸽了……不得不说，虽然有些意外，但是还是有些开心。</p>
<p>回到当下，今天要开始独自租房生活了，值得纪念。同时，这也注定了今晚是一个难眠夜啊。从今天开始，就要独自居住在一个陌生的地方生活。过去不再有，前途飘忽不定。这样的画面，换作很多年前的我，想必是开心的吧。多年期盼终成真，然而人却不再是。任何事都会有代价，选择了，就要去承担。</p>
<p>不管怎么样，当我写到这里，新的一天已经到来。而明天，是未知，也是希望。</p>
<blockquote>
<p>“好好完成工作，好好度过每一天。蒙德的生活不就是如此吗？”</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>晚</title>
      <link>/blog/2021-2-18-3/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 23:33:16 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-2-18-3/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>去年,
不曾有过什么事，<br>
前年,
不曾有过什么事，<br>
大前年,
也不曾有过什么事。<br>
《斜阳》</p>
</blockquote>
<p>今天手机又坏了，这足以让我心情胸沉闷到整晚睡不着。:)</p>
<p>忽然想起很多年前的一个朋友，她有时会在晚修的时候跟我开玩笑说，“白天我是女神，晚上呢，是女神经”。我开始不是很懂，但感觉她很聪明，所以也很佩服她。</p>
<p>人是多么奇怪的生物啊，其实我对人一点也不懂。我不知道别人脑海真正的想法是什么。我在想，应该怎么样才能和另一颗心交流呢？</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>万恶之源——“瘟痘死”</title>
      <link>/blog/2021-2-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:33:32 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-2-18/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>最近我打算在 Windows 上录些视频，考虑过后决定重新装一下 Windows 10。</p>
<p>距离上次决心完全抛弃 Windows 已经过去大半年了，除了开始时遇到很多问题，之后的心情一直欢乐无比。然而这两天重装 Windows 的经历却再次让我抓狂。</p>
<p>本以为有着丰富的安装操作系统经验（<del>惨痛经历</del>）的我，装个 Windows 还不是小菜一碟～但，事实上我又被狠狠打脸了。从一个非 Windows 环境装 Windows 系统遭遇的问题之多，让我没办法淡定了……</p>
<p>整个过程遇到问题很多，最恶心也是最常见的就是装 Windows 的时候，会破坏原有其他操作系统的引导。我想流氓软件里 Windows 也算老大了吧。另外还有差点让我气笑了，微软官网检测到我当前用的不是 Windows 系统，居然不让我下载装 Windows 需要的工具安装包，美名其曰：“怕我下载错了”。这是玩霸道总裁还是别有用心？绝了！</p>
<p>这次之后，奇怪的知识增加了，而且装系统用的U盘也倍增了，以后应该不会再有类似这样的窘境了。</p>
<blockquote>
<p>“好像，你上次也是这样说的？”</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>奈落之底</title>
      <link>/blog/2021-1-7/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 08:57:26 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-1-7/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>“一切的答案，都在奈落之底。”
《来自深渊》</p>
</blockquote>
<p>人类从未停止对未知事物的探寻。对内，不断剖析人的身体构造、思想信仰；对外，不断探索宇宙的边际，寻找那遥远处的未知。人从哪里来，往哪里去。如果不能解答这些问题，就不能认识到自身的存在意义。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>飞蛾扑火——命运</title>
      <link>/blog/2021-1-3/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 19:19:51 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-1-3/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>从前 现在 过去了 再不来<br>
红红落叶 长埋 尘土内 <br>
开始 终结 总是 没变改<br>
天边的你 漂泊 白云外<br>
《一生所爱》</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>事“故”</title>
      <link>/blog/2021-1-2-2/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 02:37:19 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-1-2-2/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>现在是凌晨两点半。</p>
<p>在刚刚写好上一篇文章的时候，突然恶心呕吐……应该是今天吃的东西的锅。今天蒸了网购的腊肠，吃完就感觉隐隐不舒服，只是没想到后来越来越严重。</p>
<p>万一我挂了，这要归咎于朴朴上那些黑心的商家，望后来者哀之而鉴之……</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>2021 年的开始</title>
      <link>/blog/2021-1-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:38:48 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2021-1-1/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>现在，2020 年已成为过去。在这里我不想总结过去，也不想展望未来，而是记录此刻的想法。</p>
<p>我的记忆力和我的听力一样不靠谱，这个问题由来已久。有得就有失，选择性遗忘有时候是保护自己的一种方式，但也有着它的代价。因此，这也是我一直以来想用文字来记录的原因。人生无常且短暂，无论是积极的、愉悦的，还是负面的、痛苦的事物、想法，都应该被记录下来。</p>
<p>昨天是在单位实习的最后一天。在这期间我遇到不少很棒的人，有许多很照顾我的朋友。是啊，刚出来社会都会有许多困惑。对我来说可能最困扰的应该是：人为什么而活？这个问题由来已久，对我来说可以追溯到……好吧，具体时间已经忘记了，但是我还记得当时的情形：我坐在一个石板上，时不时抬头望天空（小时候对神秘的宇宙真的很感兴趣）。显然当时的我不可能得出答案，不过却引起了一个子问题的思考:死亡是什么？当时我得出了一个结论，这个结论到现在我也认同：死亡会令你失去感知能力和思考能力。没办法感知这世界，感知身边的喜怒哀乐，没办法去思考。这是多可惜、多令人害怕的事情。</p>
<p>现在，我期望家人朋友都平安快乐地生活。同时人生不容易，我总得在世界上留下自己的声音。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>大恐怖</title>
      <link>/blog/2020-12-25/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 08:56:19 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2020-12-25/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>是夜，黑暗逐渐笼罩大地，劳累了一天的人们也逐渐睡去。然而，在一个狭窄凌乱的房间里，还泛着些许微光。他坐在书桌前，浑然不觉窗外传来的阵阵寒意，只因思绪沉浸在先前发生的一幕……</p>
<p>时间回到傍晚时分，他从单位回到了住处。那是一个旧小区，狭窄昏暗的楼梯，忽闪忽闪的楼道灯光，仿佛在陈述着它久远的历史。与往常一样，他翻了翻手机未读信息，便倒睡在床上。枕着按摩枕，戴上热敷眼罩，再给耳朵塞上耳机，最后躺在床上，仿佛在仙境一般舒适，全然忘记了白天的劳累。渐渐地，伴着歌声的旋律，逐渐进入了一种半梦半醒的状态……梦中不知时间流逝，恍惚之间，他从这种状态中醒来。下床，然后走到浴室。忽然，他觉察到某个地方不对劲。猛地低头，发现鞋子有了异样……</p>
<p>显然，这并非他的鞋子。问题是，它从什么时候出现在他的脚下，或者说什么时候出现在他的床边……未知的诡异感让他一下子清醒，多年的侦探思维派上用场。压下心头思绪，他将它放回室友的鞋架位置，仿佛当做无事发生，而实则开始暗自思索。“刚回来时便穿错了？不对，根据平时放鞋的习惯位置和鞋子的明显差异，可能很小。”“那它从一开始就在那里了？还是，在他睡觉的时候……”</p>
<p>不寻常的事物从不单独出现，他开始联想最近发生的不平常的事件。“最近深夜无人的客厅常常传来响动、室友某天早起出门后便再没回来……”细细琢磨，平日里安静的环境里隐藏着许多未知的事物。到底发生了什么，又是因何而起，这一切是道德的沦丧还是人性的泯灭……等等！啊，他明白了，猛地转身。原来，这诡异的根源，这诡异的根源，就在他的背后……</p>
<blockquote>
<p>“什么，精神损失费？放心，我会在夜深的时候去送给你的……”</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>开心</title>
      <link>/blog/2020-12-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 08:14:26 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2020-12-17/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>晚上不开心，就会睡不好，睡不好早上就会早早起床，早起本身和它带来的结果（如吃上热腾腾的早餐）又会让人开心。</p>
<p>晚上很开心，就会睡得香，睡得香早上就不愿意起床，赖床本身和它带来的结果（如迟到）又会让人不开心。</p>
<p>所以，在晚上的时候要开心好，还是不开心好？</p>
<blockquote>
<p>“唉，我看你是想找不开心！”</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>卖火柴的小女孩</title>
      <link>/blog/2020-12-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 00:24:46 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2020-12-16/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今年的冬天也是格外的冷。</p>
<p>有时候讨厌冬天，因为自身仿佛不会发热，所以总感觉冷。有时候喜欢冬天，寒冷时刻刺激着大脑，提醒着要清醒。</p>
<p>今天晚上吃了两根玉米，本以为清水一煮，简单了事。结果，还是吃着还是生的，但是已经不想再动手煮了。</p>
<p>此情此景，我想起了那个卖火柴的小女孩。在那时候，想必她也没那么容易睡着吧，她会想些什么呢？是在想她爱的人还是爱她的人呢？</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>追</title>
      <link>/blog/2020-12-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:27:32 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2020-12-15/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>这一生也在进取<br>
这分钟却挂念谁<br>
我会说是唯独你不可失去<br>
《追》</p>
</blockquote>
<p>今天没签单位的就业协议。我在想什么呢？到底什么是我想要的呢？</p>
<blockquote>
<h2 id="你为生存做些什么我不关心--a-name1a">你为生存做些什么，我不关心  <a name="1"></a></h2>
<p>——〔加拿大〕 <a href="http://www.oriah.org/index.php">Oriah</a>（译者：<a href="https://www.douban.com/group/topic/20286000/">野竹林</a>）</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>你为生存做了些什么，我不关心；<br>
我想知道，<br>
你的追求，<br>
你是否敢于梦想去触碰你那内心的渴望。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>你的年龄多大，我不关心；<br>
我想知道，<br>
你是否愿意像傻瓜一样不顾风险，<br>
为了爱，梦想还有活着就该有的冒险。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我不关心，是什么行星牵引着你的月亮，<br>
我想知道，<br>
你是否已触及自己悲伤的中心，<br>
是否因生活的种种背叛而心胸开阔，<br>
抑或因为害怕更大的痛苦而消沉封闭！</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我想知道，<br>
你是否能面对痛苦——我的或者你自己的，<br>
而不必去隐藏、涂抹或修饰。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我想知道，<br>
你是否能享受快乐——我的或者你自己的，<br>
你是否能充满野性地舞蹈，让你从指端到足尖都被狂喜所充满，<br>
而不会告诫我们要小心、要现实、要记住做人的禁忌。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我并不关心你告诉我的故事是否真实，<br>
我想知道，<br>
你是否能为了真实地对待自己而不怕别人失望，<br>
你是否能承受背叛的指责而不出卖自己的灵魂。<br>
我想知道，你是否能抛弃曾经的信念，而因此值得信赖。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我想知道，<br>
你是否能发现美，即使它每天都不漂亮，<br>
你是否能从它的存在中追寻你自己生命的源头。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我想知道，<br>
你是否能与失败相伴——你的和我的，<br>
却依然可以站立在湖边对着银色的满月放生大喊<br>
“是的，就是这样！”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我不关心你在哪里生活或者你拥有多少金钱，<br>
我想知道，<br>
在一个悲伤、绝望、厌世和痛彻骨髓的夜晚之后，<br>
你是否能起床，为养育孩子做那些需要的事情。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我不关心你是谁，你是如何来到这里，<br>
我想知道，你是否愿同我一起站在烈焰的中心，毫不退缩。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我不关心你在哪里受到教育、你学了什么或者你同谁一起学习，<br>
我想知道，<br>
当一切都背叛了你，是什么在内心支撑着你前行。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我想知道，<br>
你是否能孤独地面对你自己，<br>
你是否真正喜欢那个你独自一人时交谈的声音。</p>
</blockquote>
<h2 id="the-invitation-a-name2a">The Invitation <a name="2"></a></h2>
<blockquote>
<p>It doesn&rsquo;t interest me<br>
what you do for a living.<br>
I want to know<br>
what you ache for<br>
and if you dare to dream<br>
of meeting your heart&rsquo;s longing.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>It doesn&rsquo;t interest me<br>
how old you are.<br>
I want to know<br>
if you will risk<br>
looking like a fool<br>
for love<br>
for your dream<br>
for the adventure of being alive.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>It doesn&rsquo;t interest me<br>
what planets are<br>
squaring your moon&hellip;<br>
I want to know<br>
if you have touched<br>
the centre of your own sorrow<br>
if you have been opened<br>
by life&rsquo;s betrayals<br>
or have become shrivelled and closed<br>
from fear of further pain.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>I want to know
if you can sit with pain
mine or your own<br>
without moving to hide it<br>
or fade it<br>
or fix it.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>I want to know<br>
if you can be with joy<br>
mine or your own<br>
if you can dance with wildness <br>
and let the ecstasy fill you<br>
to the tips of your fingers and toes<br>
without cautioning us<br>
to be careful<br>
to be realistic<br>
to remember the limitations<br>
of being human.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>It doesn&rsquo;t interest me<br>
if the story you are telling me<br>
is true.<br>
I want to know if you can<br>
disappoint another<br>
to be true to yourself.<br>
If you can bear<br>
the accusation of betrayal<br>
and not betray your own soul.<br>
If you can be faithless<br>
and therefore trustworthy.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>I want to know if you can see Beauty<br>
even when it is not pretty<br>
every day.<br>
And if you can source your own life<br>
from its presence.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>I want to know<br>
if you can live with failure<br>
yours and mine
and still stand at the edge of the lake<br>
and shout to the silver of the full moon,<br>
&ldquo;Yes.&rdquo;</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>It doesn&rsquo;t interest me<br>
to know where you live<br>
or how much money you have.<br>
I want to know if you can get up
after the night of grief and despair<br>
weary and bruised to the bone<br>
and do what needs to be done<br>
to feed the children.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>It doesn&rsquo;t interest me<br>
who you know<br>
or how you came to be here.<br>
I want to know if you will stand<br>
in the centre of the fire<br>
with me<br>
and not shrink back.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>It doesn&rsquo;t interest me<br>
where or what or with whom<br>
you have studied.<br>
I want to know<br>
what sustains you<br>
from the inside<br>
when all else falls away.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>I want to know<br>
if you can be alone<br>
with yourself<br>
and if you truly like<br>
the company you keep<br>
in the empty moments.</p>
</blockquote>
<p>黑暗，总会如期而至。闭上眼之后的每一秒都是未知，而未知容易让人恐惧。<br>
但转念一想，未知不正是活着的证据，人生的乐趣吗？</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>飞蛾扑火——缘起</title>
      <link>/blog/2020-12-14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 01:07:07 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2020-12-14/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>明明知道烈焰焚身的痛苦，<br>
明明知道短暂的光芒过后，<br>
仍是无尽的黑暗，<br>
为何你还是，<br>
一心向前？</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>是火焰的温暖给予你力量，<br>
还是黑夜的漫长令你恐慌？</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我想知道，<br>
当灰烬落地，<br>
你是否找到心中的答案？<br>
我想知道，<br>
当火花再次摇晃，<br>
你是否还会煽动翅膀？</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>过去与未来</title>
      <link>/blog/2020-12-10/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 23:14:51 +0800</pubDate>
      <author>罗泽勋</author>
      <guid>/blog/2020-12-10/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>我 回头再望某年，<br>
象失色照片 乍现眼前。<br>
—— 《风再起时》</p>
</blockquote>
<p>刚看完《寻找失去的未来》。啊，我是谁，我在哪,我昨天都做了什么？</p>
<p>在未来的一天，过去的所有都被遗忘，欢乐和痛苦终化为岁月的尘埃。只是，那时的我，又会变成什么样呢？现在的我，又是什么呢，现在的我，又在追求什么呢？</p>
<p>“没有未来的未来，不是我想要的未来~”可惜我不是那神原秋人，未来也不知道有没有“未来”。既然未来不可言，那我便讲述一下过去吧。</p>
<p>相较于“网瘾少年”，我更愿意把小时候的我称为“网上冲浪者”。那时候，最喜欢做的事情就是自个在某个地方，用一部能上网的手机，进入各种游戏聊天室、论坛。在那里，可以接触五湖四海的人们，跟不同的人交流，了解别人。当然，与之而来的苦恼就是每个月的流量费用。</p>
<p>说起网瘾少年，另一个词也不得不提，那就是“中二病”。和很多患者一样，以前的我总认为自己拥有一种超能力，它就像《冰海战记》里的阿谢拉特那样，看一眼就能“知其人”的能力。</p>
<blockquote>
<p>“嗯？你不是一直都是近视眼吗？”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“因为看淡了世间事，所以模糊了双眼。&quot;</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“喂，120 吗，这里有个病人需要抢救一下。”</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
